突發-日本手足終於吹雞

來源

2020年7月4日，日本九洲錄得歷史性暴雨，多條河流水位超越警戒線，氣象廳向九洲多個縣發布最高級別的「大雨特別警報」，要求民眾緊急撤離。截至7月15日的統計，這場暴雨至少造成77人死亡、9人失蹤及19人受傷，有15011棟房屋損毀及140萬人要緊急疏散。連日暴雨引發多處河流缺堤及山泥傾瀉，昔日溫馨的家園一夜間面目全非。 災情至今仍在持續，其中災情最嚴重的熊本縣，共64人死亡及9人失蹤。熊本國寶「青井阿蘇神社」也遭殃及，參拜正殿泥流高達一米，神社門前被登錄為有形文化財的禊橋欄杆亦因豪雨損壞。 雖然我們香港的家園也在水深火熱之中，但是看到香港人所愛的日本經歷如此無情的天災，當地居民流離失所，即使我們身在他方，亦不忍心坐視不理，白白看著九州受盡洪水摧殘。 因此，我們希望能夠與日本攜手渡過難關，幫助一直與我們友好的伙伴早日修復家園，撫平他們心中傷痕。為了幫助是次災後重建，一群正在籌備日本香港人協會（Japan Hongkongers Association）的居日香港人聯同日本NGO「難民扶助會」決定發起緊急眾籌，為九州送上來自香港的慰問及祝福。 捐款對象 難民を助ける会 Association for Aid and Relief, Japan（難民扶助會 AAR Japan） 於1979年為支援中南半島難民而創立，現為活躍於日本國內及海外的國際NGO。由於 AAR Japan 在政治、思想及宗教上沒有取向，他們一直致力不依靠任何政府或聯合國等的公營資金去進行國際人道救援工作。 AAR Japan認為社會上每個人即使有著不同的背景，都應該一直能夠保住自己的個性，有尊嚴地與其他人共存。他們將視野著重於協助有需要人士長期擺脫困境而非一時的短期援助，務求能徹底幫助因不同背景原因而身處困局的人士及弱勢社群。 捐款用途 所有籌得的款項扣除衆籌平台手續費及匯款手續費等成本後，全數捐贈至「難民を助ける会」。 備註：由於本會並非公益社團法人（NPO），利用眾籌平台捐出的款項不能享有日本的捐款者特別稅額優惠。如希望申請特別稅制的在日香港人想參加此眾籌，一起以香港人的名義捐款，可以直接捐款至「難民を助ける会」銀行戶口後，發送入數證明及捐款金額至日本香港人協會的Facebook信箱

眾籌網址

自推十連發

推唔撚到
屌你老母

落支那面

推

push

一蚊都唔會捐比中國但會捐比日本

Push

捐！！！

一齊捐

支持鄉下

支持

一定支持

Pish

推一推

鄉下

信用卡果個地區無得揀香港既

posh

得中國
但唔想用中國個名

一緒に頑張って

己幫拖

留返幫襯黃店都唔捐比屠殺香港人ge國家啦

蝗國日匪？ 不了！

原來轉返英文就有

推啊

人地政府有錢洗撚你捐

JAPON JAPON

推！

我愛日本

同你pish一下

Pushhhhh

捐錢支持

TUI

係唔捐比支那呀 吹咩？

Push~

Up

捐！

水災真係好慘

有冇伏? 有既即捐

捐到九州人見到香港人要大大力錫我地

一定要救日本呀呀呀

個PAGE 4日前先開.

推呀

搞掂 少少地200

點樣查證係咪堅？

推呀 屌你老尾

好新喎個page 睇定d先

幫手推

Done

PUSH!

help u

Your contribution will be shown on the campaign page as

之前都想經某日資雜誌捐，但係又驚有跨行手續費個啲野
而家無藉口喇

捐下打國際線好
國安法搞到D有公信力既都唔敢出黎講野

天佑日本

希望籌款幫到佢地

-推

押す

推到300萬

但係點解個pages得幾日嘅喂

又有人饅食

Pushhh

如果香港人捐爆日本但支那無人問津
佢哋啲玻璃心會碎到點呢？

要捐都捐早幾日，有日本領事館FB宣傳個捐錢方法

點解唔捐呢個

日本駐港使館都share 呢個比大家捐

推！！！

推推 已捐

個HOST既FACEBOOK得4日? 點證實係咪真係捐去日本

補source

咁777捐香港人啲錢比中共咪好睇唔起中國？係咪犯国安法？

剩係落鳩支那面都值回票價

睇著炒車啊大家
一陣捐左上中國仲on9

少少地捐了，希望大家支持

呢個好似要當電匯咁玩
手續費好撚金

pin呢個啦

推

咁多連登仔每人一百
唔係無呀

香港地想發達真係好易

邊到天災就搞個乜乜乜協會

扮搞國際pr 上連登cap 水

咁就30萬

推 大家落力d捐

學生少少哋捐咗300
中國咁強大應該自己搞得掂，唔捐了

Paypal果版將language由殘體轉做英文, 就會揀到HK

Pishhhhh

有冇辦法查證
個fb page開咗冇耐之餘仲要得呢次籌款嘅post

喂喂呢個睇真啲，個page太新
提防中伏睇定啲先

唔洗多 一日幾十蚊就得
重點係捐日本都唔捐大陸 落阿爺面就係正

眾籌唔抽佣

我就唔知邊個貴啲，但呢個一定安全啲

搞手和味濃

咁又賺幾廿萬

心靈故鄉 捐捐捐

因為呢個冇得以香港人名義嚟捐囉

叫平野玲子幫手啦
自己國家又唔幫多啲手

SORRY 7 咗.
原來佢係有香港獨立戶口.

日本係我哋第二家鄉，幫到盡幫

一早捐咗畀熊本香港事務所

FPS寄支票都得，可以request收據不過冇得退稅

個日本香港人協會page 7月14先開，又冇負責人冇盛，有保留

點解要捐錢
日本政府無錢用?

用行山銀行少少地試下100先咁，佢好似當左係轉數快

而家兩邊各100
行山冇收我charge就再加

推呢個...有香港獨立戶口.
不過冇得睇總共捐咗幾多錢. 香港人冇得J

滔滔千里淹天地痛惜蒼生不幸筋竭力疲家不再家生不可再生留低只有傷悲滔滔裡假使一個是我

已捐

佢10月尾停，咁應該到時都會講total 收到幾多錢

冇顯示幾多錢. 冇得吹雞再吹雞.

Tui!!!

個page 啱啱先開 都有咁多傻仔落搭

搞手肥過肥仔水 咁就30萬

有錢出錢！

爺乜撚嘢?

Tui

有伏先捐咁得意?

捐咗

捐左

推呢個

感動

幫推

我想知日本幫過我地啲咩？

推 落9支那面

100好多人都拎到出嚟，只係呢條link嗰個facebook page只係開咗四日，唔知頭唔知路，覺得疑惑啫

自己睇
唔好TLDR
人地剩左啲錢捐番過黎香港

[突發] 連豬同熊本熊一齊咗

呢個好似明門正宗D

電視新聞除左焦日新聞之外幾乎都無講過我地壞話

兩邊都捐 無話唔得

岩岩派左一萬蚊

日本國駐香港總領事館facebook page，有share另一個官方確定嘅香港人捐錢到熊本災區既戶口可以畀大家參考下。
請自行到日本國駐香港總領事館嘅facebook page 到fact check

【熊本縣水災香港捐款戶口詳情】

「令和2年7月豪雨」為九州廣泛地方帶來嚴重破壞，其中重災區熊本縣多處受洪水重創，造成極大傷害。

熊本香港事務所宣佈已設立香港專用戶口讓各方有心人士捐款以支援受災地區，有關捐款的詳情，大家可參閱以下熊本「紅」宣傳大使～熊本香港事務所～ Facebook專頁的投稿。

天佑熊本，天佑日本。

＃令和2年7月豪雨 ＃九州 ＃熊本縣 ＃捐款

（🌟17/7更新）由於疫情關係，事務所接受捐款時間更改至星期一～五 10:00～16:45）
熊本縣水災香港捐款戶口（義援金の受付について）
.
再次衷心感謝各位對熊本縣水災的關注和支持，上星期提及到香港事務所會設立香港捐款戶口，申請手續終於完成了。各位有心人可以把捐款存至以下戶口：

戶口號碼：Mizuho Bank, Ltd. Hong Kong Branch (Bank Code: 109) HKD Savings H15-768-314430
戶口名稱：Kumamoto Pref. Foreign Trade Ass HK Rep
.
如各位捐款者希望我們提供收據，可以把閣下的姓名和捐款證明以Facebook短訊或電郵info@kumamoto-hk.com告知我們，但要留意此收據不可作退稅之用。
.
另外，大家亦可以選擇1️⃣郵寄支票或2️⃣親臨事務所作捐款：

地址：1201B, 12F, Wing On Plaza, No.62 Mody Road, Tsim Sha Tsui East, Kowloon
支票抬頭：Kumamoto Pref. Foreign Trade Ass HK Rep
接受捐款時間：星期一～五 10:00～16:45（🌟17/7更新）
.
今次捐款募集期限暫定為3個月，大約至2020年10月尾。有鑑於近日肺炎疫情持續，事務所建議大家盡量使用電子銀行服務；如希望親臨捐款，亦只需在限期內前往事務所即可。
.
若然想直接捐款至日本，可以參考上星期的公佈：

.
最後再一次謝謝大家一直以來的支持，天佑熊本！

--------------------------------------
令和2年7月豪雨で被災された方および関係者の皆様に心からお見舞いを申し上げます。被災地の一日も早い復興を支援するために、熊本県香港事務所は義援金口座を開設しました。

義援金受入口座：みずほ銀行香港支店 (銀行コード: 109) 香港ドルの普通預金 H15-768-314430
口座名義：Kumamoto Pref. Foreign Trade Ass HK Rep
.

（お願い）
銀行振込をされる際には、振込人様の表示をお願いします。
受領証が必要な場合には、メール（info＠）にてお知らせください。
.
また、直接持参される場合は、義援金箱は弊所内にも設置しております。
住所：九龍尖沙咀東部麼地道62號永安廣場12樓1201B
時間：月曜日～金曜日 10:00～17:30
.
尚、幣所による義援金の募集は2020年10月末までとなります。お預かりした義援金は、「熊本県」経由にて被災された方々に全額お届けします。熊本に対する温かいご支援を宜しくお願い申し上げます。
--------------------------------------
✨你今日follow咗ig未？☺️

我們的官方Instagram已經上線了✋🏻
Instagram傳送門：@kumamoto_hk_official

細路仔先要揀
我兩個都捐哂

仲有熊本觀光事務所本地可以捐款

[突發] 連豬同熊本熊一齊咗

大佬

兩個各捐一嚿

日本香港人協會個facebook好新。

請問呢個係咩會？
成立左幾多年？
點可以知道d善款落到日本災區？
個協會會唔會扣起d營運cost先俾災區？
如果會扣營運cost, 個cost幾錢？
D cost係咩組成？人工，租金，什項。

利申：支持籌俾日本災民

done

呢個熊本 official 俾香港人捐 直接去咗熊本縣政府
另外呢個幾日新開既 fb page 仲要等佢哋再捐去
咁點解唔捐去一個可靠嘅channel 到

咁熊本official嗰個你捐左未
post上黎睇吓

推呢個
眾籌驚炒車

熊本！

幫拖啦

你係佢分身？

我冇啲咁嘅阿爺，已捐100，領事館果個

睇黎真係當左係FPS咁
咁我放心了

嗰個係香港戶口嚟，依家跨行轉帳大部份人都唔駛畀手續費啦。

另一個方法係去 Yahoo! 日本 捐。
雖然唔係捐畀熊本縣政府，但勝在可以碌信用卡，對香港人嚟講會易啲。

捐

呢個應該係立場講果個
希望香港呢邊個代理人真係無伏啦

多多益善

祖國出事一定幫！推！

要是沒有中央政府照顧香港你們呀…完蛋啦！

咁直接碌卡啦，何必經多一手。

呢個香港轉數快仲免手續費，直接捐比熊本免炒車

Pishhhhhhh

推
捐佢老母

捐少少當邦交啦

我都想捐, 見立場都有推, 係咪放心d? 雖然我唔係捐好多錢.,....

兩邊都捐左

你講咩呀, 我支邊有災情

全日本去得最多就係九州
當然要幫

已課

頑張れ

我鄉下九州

爺你老母

Ching 可唔可以聽日中午開多次po

最好擺埋熊本県官方果個比人選擇

有d驚
停一停諗一諗中

pin this

呢個好似正路啲

#8014 哇屌
引戰五毛確認

發現五毛
好心大家篤爆佢之後
block完就唔好再覆佢
俾佢spin走影響討論真係好戇鳩

Pushhhhhhh

加油 大家捐多d

搞手fatfat

fb page 啱啱開

乜都無做過

第一樣野就係搞天災眾籌

自己諗

再講多d 會比人話pr 五毛 啊sir

要捐不如捐番比真係熊本觀光事務所開個個戶口啦

（🌟17/7更新）由於疫情關係，事務所接受捐款時間更改至星期一～五 10:00～16:45）
熊本縣水災香港捐款戶口（義援金の受付について）
.
再次衷心感謝各位對熊本縣水災的關注和支持，上星期提及到香港事務所會設立香港捐款戶口，申請手續終於完成了。各位有心人可以把捐款存至以下戶口：

戶口號碼：Mizuho Bank, Ltd. Hong Kong Branch (Bank Code: 109) HKD Savings H15-768-314430
戶口名稱：Kumamoto Pref. Foreign Trade Ass HK Rep
.
如各位捐款者希望我們提供收據，可以把閣下的姓名和捐款證明以Facebook短訊或電郵info@kumamoto-hk.com告知我們，但要留意此收據不可作退稅之用。
.
另外，大家亦可以選擇1️⃣郵寄支票或2️⃣親臨事務所作捐款：

地址：1201B, 12F, Wing On Plaza, No.62 Mody Road, Tsim Sha Tsui East, Kowloon
支票抬頭：Kumamoto Pref. Foreign Trade Ass HK Rep
接受捐款時間：星期一～五 10:00～16:45（🌟17/7更新）
.
今次捐款募集期限暫定為3個月，大約至2020年10月尾。有鑑於近日肺炎疫情持續，事務所建議大家盡量使用電子銀行服務；如希望親臨捐款，亦只需在限期內前往事務所即可。
.
若然想直接捐款至日本，可以參考上星期的公佈：

.
最後再一次謝謝大家一直以來的支持，天佑熊本！

--------------------------------------
令和2年7月豪雨で被災された方および関係者の皆様に心からお見舞いを申し上げます。被災地の一日も早い復興を支援するために、熊本県香港事務所は義援金口座を開設しました。

義援金受入口座：みずほ銀行香港支店 (銀行コード: 109) 香港ドルの普通預金 H15-768-314430
口座名義：Kumamoto Pref. Foreign Trade Ass HK Rep
.

（お願い）
銀行振込をされる際には、振込人様の表示をお願いします。
受領証が必要な場合には、メール（info＠）にてお知らせください。
.
また、直接持参される場合は、義援金箱は弊所内にも設置しております。
住所：九龍尖沙咀東部麼地道62號永安廣場12樓1201B
時間：月曜日～金曜日 10:00～17:30
.
尚、幣所による義援金の募集は2020年10月末までとなります。お預かりした義援金は、「熊本県」経由にて被災された方々に全額お届けします。熊本に対する温かいご支援を宜しくお願い申し上げます。
--------------------------------------
✨你今日follow咗ig未？☺️

我們的官方Instagram已經上線了✋🏻
Instagram傳送門：@kumamoto_hk_official

究竟點解要吹雞幫佢

報恩嘅時候黎喇

但我宜家無錢

樓主pin 呢個

人地真水災 支那果d係自己攞嚟

啱啱課咗金

捐！！

捐錢都要睇人地政府有冇錢？
咁仲叫唔叫捐？

課金課金課金

有投票嘅一人一蚊都60萬

推 捐左

絕對要捐爆

捐錢關你撚事？

推爆佢

Push 小心

吹雞！！！

dope

樓豬PIN埋熊本縣官方果個啦

大家損錢返鄉下吧

祖國

做好PR

香港有日本領事館，可以捐去領事館嗎？311時是這樣做的

有多可以重光香港計劃

之前台灣捐咗錢 日本人依家仲好感激佢哋

落支國面好機會

up

小弟真係非常之窮，將就下

推。

潮州話食飯？

Ok

你地叫到一定捐

共狗阿美橫町 EDO 捐唔捐

Oops! 國難當前 Ga仔為大！

Seems good! Why not both

push!

操你妈迫港独废青
祖国有难不支援
跑去捐钱给小日本

推一推先

日本一定捐

支拿由佢食屎
反正禁鍾意世界第一，俾個世界第一洪水佢

捐ed

多多益善 少少無拘

捐了捐了

頑張ろう

推呢個呀

プッシュ

好鍾意九州，去過三次，見到咁真係好心傷
即捐

樓主幾撚醒喎，完左之後啲錢又可以買樓
你點洗啲錢邊撚個柒頭控制到你

tui

PUSHHHHH

推多次 自膠禁錯

push push push

放心，CE 一定會以香港人嘅名義捐上內地

然後講「一方有難八方支援」

日本好慘, 一定要捐

推 救人
捐咗612先

內你老母

上返去 推到30萬

推願榮光歸香港

先30萬！推爆佢！

😡

面已落

CE咁撚尊重乜撚野打手黎

推呢個香港本地戶口可以轉數快好方便

大家一齊幫幫祖國

發起人可唔可靠呀
個協會新既

無錯, 真係驚有伏, 我會問問AAR Japan係唔係有一個叫日本香港人協會搵過佢哋. 有消息, 再同大家講

BTW, 要捐錢, 可以經日本政府官方途徑捐

推日本政府官方既，因為一定無伏

立場新聞都可以炒車

捐呀 快d同我回復 我要瘋狂去旅行

之前直接捐左10000yen比日本yahoo o個邊

天佑日本

天滅支共

HK$184,090

Donated of $300,000.00

過咗一半啦！！！
大家spread出去俾多d人知！！

一齊修補鄉下

只可用PayPal?

問完可唔可以上嚟講嚟聽下

日本加油

必推

支那邊有水災 駛乜捐

推官方

等巴打確認

捐咗500

有無教學點存錢入Mizuho Bank

仆街 捐完先發覺有個官方

一捐就話error捐唔到

已捐日本yahoo
幫推

推土呢個 話晒官方

捐比日本，串下支國都好

課左

再推

唔該pin埋官方嗰個比人揀邊個黎個黎捐

原由柏実死撚咗去邊呀

說好的關心日本呢

呢個咩機構黎？有冇背景資料
捐比日本官方穩陣啲

有來有往既姐
人多攤分 容易d渡過

我上過AAR 個facebook page,睇唔見有話佢哋有合作
同埋Japan HongKonger Association個facebook成立咗唔夠一個禮拜

有啲疑點

好少人捐 推

香港同逃亡啲手足仲等錢洗
走去捐俾外國
香港人呢種大愛精神on9到

依個網入到去仲有分好多個？有咩分別？

我係車上面成個on9仔咁 360度湯馬斯迴旋自由落體 反來反去部手機睇下熊本收埋咗咩字 原來乜都無

btw 捐咗錢了 多過支那個幾皮野就ok[so

pish

捐呢個啦

一群正在籌備日本香港人協會（Japan Hongkongers Association，簡稱JHA）的居日香港人聯同日本NPO「難民扶助會」（難民を助ける会 AAR Japan） 決定發起緊急眾籌

不過問題係AAR Japan係佢既facebook同埋homepage都無講到呢樣嘢

捐官網啦大家

所以咪有可疑
連個協會都未開

網上銀行, 揀Mizuho Bank

中國咁強大邊有災我習路過連條海都要分成兩邊俾佢過啊

係囉捐官方啦

Hong Kong Watch推左成幾個月都未夠
仲話捐錢幫日本

屌你老母呀

唉 捐左先覺有伏

黑白是良知
日匪殺完香港人有同香港道歉過？

撐！捐！

唔好亂推啦

要捐捐官方

開波

仲成堆人話捐 話推
睇左留言先啦大佬

如果有心捐 捐去官方仲好啦

呢啲咁既協會，又冇認證擔保

拉

add oil

今日AAR有出新聞稿:

今月上旬の九州豪雨（令和2年7月豪雨）は、熊本県内だけで死者65人に上る甚大な被害をもたらし、その後も日本各地で大雨による被害が広がっています（死者77人：７月18日現在／内閣府）。被災地で懸命の復旧作業が続く中、日本に在住する香港出身者でつくる日本香港人協会様より、AAR Japan［難民を助ける会］の支援活動に対するご寄付のお申し出をいただきました。今般の災害に心を痛めた協会メンバーの皆様が「被災者の方々の力になれば」と、クラウドファンディングなどを通じた募金のほか、メンバーのご寄付を集めていただいているとのことで、深く感謝申し上げます。

AARは7月5日以降、NPO法人ピースプロジェクトと協力して、熊本県内の避難所での炊き出し、被災した障がい福祉施設への救援物資配付などの支援活動を実施しています。AARは日本香港人協会様よりお送りいただいたご寄付を、被災地の障がい福祉施設の復旧などに有効に使わせていただくとともに、使途についても後日ご報告いたします。

日本香港人協会様のご支援に重ねてお礼申し上げます。

重未夠

推呀！

窮拎，希望少少地都幫到日本啦

個NGO自己都出黎講返咁即係無伏了

btw 而家熊本県同埋AAR Japan都各自捐左100
等安全啲拎多10000羊現金上去尖沙咀比佢地，唔想蝕銀行手續費

無錯 之前誤會咗日本既手足 要道歉

要推返起，而家已經90%

推光復香港 時代革命

Hahah

手動推

應該2日內達標

推 救香港人鄉下

PUSH

有HK WATCH唔捐走來推呢個
係咁話日本係香港人鄉下既到底有幾ON9
死都唔捐比真手足

Push 唔夠一千個backers

Why not both

留名睇捐款背後係支那人搞

死廢老

駁唔到就死廢老?
我90後
你會唔會話追究德國GE猶太人係廢老?
20年後,有人無視黑警20年前殺人,走去歌頌警察,你屌佢,佢係咪又可以話你廢老?

已捐

推
落鳩支拿面

推
落鳩支拿面
屌 再推

推香港獨立 唯一出路

捐返d俾鄉下重建

捐佢老母

p

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民譚民豪 + 國際線黃Gphone + 本土李加達 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四譚得志、五胡志偉不是取代Plan B的理由，請尊重民意！初選機制只是參選人自行決定與選民無say?